你是不是 賣港賊【s/n1】

今天【2019.8月12】我的論點：
“退無可退” 親北京傳媒最近用這個詞組 來描述 香港的送中條例風波 的形勢。【这场生死战关乎香港前途命运，退无可退无須再退！】
-------
通常，“退無可退”是指被進攻的一方 ，曾經 向後退了一點點，但是現在立定主意不再退後。
但是，香港市民沒有進攻中國共產黨的執政地位，他們的五大訴求只是維權性而不是侵略性，是把原本屬於他們的東西 爭取歸還而已。
再者，香港政府從6月以來，從來沒有“退”過。
======
所以，不存在“退無可退”的問題。
至於‘’这场生死战，关乎香港前途命运‘’ 這個說法：
如果這句話是指 中國共產黨執政權受到威脅，這是匪夷所思的。
香港人從來沒有敵我鬥爭的出發點，只是反對不公義的事情。所以，目前沒有鬥爭，更沒有戰爭。
執政權怎麼會到了“生死邊緣”。
現在是香港人的自由權 到了 生死邊緣。
只要特首 通過正式程序撤回“惡法”，以及妥善地處理60天以來的衝突所衍生的問題。
就不會再有示威的慾望的了。